**不賽因**（；[波斯语](../Page/波斯语.md "wikilink")： **；1304年6月2日\[1\]
-1335年11月30日），[蒙古人](../Page/蒙古.md "wikilink")，[完者都之子](../Page/完者都.md "wikilink")，[伊兒汗國的第九任君主](../Page/伊兒汗國.md "wikilink")。1317年4月\[2\]
- 1335年11月30日在位。

1316年12月16日完者都去世，由儿子不赛因即位，不赛因统治19年后去世，由于不賽因死後无嗣，一度提出找[阿里不哥後人](../Page/阿里不哥.md "wikilink")[阿儿巴當可汗](../Page/阿儿巴.md "wikilink")，但也無法阻止各方势力争相推出自己的傀儡；伊兒汗國遂陷於分裂局面、走向瓦解，直到[帖木兒将](../Page/帖木兒.md "wikilink")[波斯纳入](../Page/波斯.md "wikilink")[帖木兒帝国的版图後才終結](../Page/帖木兒帝国.md "wikilink")。

## 参考资料

  - \[瑞典\]多桑，《多桑蒙古史》下册，冯承钧 译，北京：中华书局，1962年8月出版
  - \[波斯\]拉施特，《史集》第三卷，余大钧 译，北京：商务印书馆，1986年11月第1版
  - \[法\]雷纳·格鲁塞，《草原帝国》，北京：商务印书馆，2007

## 注释

[Category:伊儿汗国君主](../Category/伊儿汗国君主.md "wikilink")

1.  根据中华书局，1962年出版的《多桑蒙古史》下册，第404页记载

2.